沖繩世界文化遺產首里城凌晨起火 500年歷史建築物完全燒毀

日本沖繩知名古城兼世界文化遺產「首里城」有500年歷史，但今日凌晨時分發生的一場大火，完全燒毀了首里城的正殿、南北殿、書院、鎖之間、黃金御殿、二階殿等六棟建築物。

正殿等六棟建築物被燒毀

綜合當地傳媒報導，那霸市消防單位於當地時間凌晨2時41分（香港時間1點41分）接到報告，指首里城發生火災，超過15輛消車趕到現場救災，但整座首里城已經陷入火海，部分主要結構倒塌，並沒有傷亡報告。

沖繩那霸市消防局今早發布的最新消息指出，火災完全燒毀了首里城的正殿、南北殿、書院、鎖之間、黃金御殿、二階殿等六棟建築物，有圍觀民眾指燒到只剩骨架，燒毀面積共4200平方公尺。在火災發生約6個小時後，火勢漸漸平息，但正殿西側的奉神門仍在燃燒。

根據最先抵達的消防員轉述，起火點在正殿附近，然後蔓延至整個建築群，但起火原因暫時未知。據報首里城周日開始舉行「首里城祭」，昨晚與活動相關的籌備工作直至凌晨1時才結束，未知與大火是否有關係。

專家心痛首里城內文物

首里城是在琉球至國時代，即約500年前建造，為15世紀至19世紀琉球國的都城所在地及王宮。1933年被列為日本國寶，但在二戰期間被美軍砲擊焚毀。1992年展開主體建築復原工作，直至2000年被列為世界文化遺產，1年有超過250萬以上的遊客造訪，是沖繩重要的觀光勝地。

沖繩考古學會顧問當真嗣一表示，特別擔心首里城內保存的寶物、美術品等文化遺產，強調這些文化遺產是琉球文化的核心，並不是金錢的問題。

去過一次 風景真係幾好

上年去時仲維修緊，諗住有機會會再去

Plan左依一兩年去沖繩
好心痛咁靚既遺跡一晚冇晒

屌，裝修佬食煙引起？